%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{multicol}
\usepackage[a6paper,margin=0.9cm]{geometry}

\newcommand\CR{\texttt{(CR)}}
\pagestyle{empty}
\begin{document}

\begin{center}
  {\large
  DM}

  {\normalsize
 Coup de pouce}
\end{center}

\begin{definition}[Rappel]
  Pour tout réel $y$, la valeur absolue de $y$, notée $\abs{y}$ est égale à : $\left\{\begin{array}{ll}
      y & \text{si } y \geq0\\
      -y & \text{sinon}
    \end{array}\right.$.
\end{definition}

\setcounter{exercice}{43}
\begin{exercice}[Question 1]
  On étudie la série $(-1;1;2)$, de médiane $1$.

    \emph{b.} \emph{Je détaille beaucoup ; vous pouvez aller plus vite sur votre copie.}

    Par définition, $g(x)=\sum\limits_{i=1}^{N}\abs{x-x_i}$ donc, pour notre série (où $x_1=-1$; $x_2=1$; $x_3=2$), $g(x)=\abs{x-(-1)}+\abs{x-1}+\abs{x-2}$. On étudie chacun des membres de cette somme.
    \begin{itemize}[$\bullet$]
      \item $\abs{x-(-1)}=\abs{x+1}$ : Par définition de la valeur absolue, $\abs{x+1}=x+1$ si $x+1\geq0$ (c'est-à-dire si $x\geq-1$), et $\abs{x+1}=-(x+1)$ si $x+1<0$ (c'est-à-dire si $x<-1$).
    \item $\abs{x-1}$ : Par la même définition, $\abs{x-1}=x-1$ si $x\geq1$, et $\abs{x-1}=-(x-1)$ si $x<1$.
    \item $\abs{x-2}$ : Même principe.
    \end{itemize}
    En résumé, nous avons quatre cas : $x<-1$ ; $-1\leq x<1$ ; $1\leq x<2$ ; $x\leq 2$. Étudions les deux premiers cas (je vous laisse faire les suivants).
    \begin{itemize}[$\bullet$]
      \item $x<-1$ : Dans ce cas, $\abs{x+1}=-(x+1)$, $\abs{x-1}=-(x-1)$ et $\abs{x-2}=-(x-2)$, et donc $g(x)=-(x+1)-(x-1)-(x-2)=-3x+2$.
      \item $-1\leq x<1$ : Dans ce cas. $\abs{x+1}=x+1$, $\abs{x-1}=-(x-1)$ et $\abs{x-2}=-(x-2)$, et donc $g(x)=x+1-(x-1)-(x-2)=-x+4$.
      \item $1\leq x<2$ et $2\leq x$ : Même principe.
    \end{itemize}

    \emph{c.}
  Notre fonction $g$ est donc affine par morceaux : c'est une fonction affine sur chacun des intervalles $]-\infty;-1[$, $[-1;1[$, $[1;2[$ et $[2;+\infty[$. Sa courbe représentative est donc (elle n'est pas complète ; je vous laisse la poursuivre sur $]2;+\infty[$) :

      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[scale=0.9]
          \begin{axis}[
              x=2em,
              y=2em,
              xtick={-3,-2,...,6},
              ytick={-1,0,...,10},
              xmin=-3,
              xmax=3,
              ymin=-1,
              ymax=8,
              axis lines=middle,
              grid style={dotted,black},
              grid=both]
            \addplot [thick, smooth,domain=-2:-1] {-3*x+2};
            \addplot [thick, smooth,domain=-1:1] {-x+4};
            \addplot [thick, smooth,domain=1:2] {x+2};
            \draw[dashed] (axis cs: -1,0) -- (axis cs: -1,5);
            \draw[dashed] (axis cs: 1,0) -- (axis cs: 1,3);
            \draw (axis cs: 0,0) node[above right]{$O$};
          \end{axis}
        \end{tikzpicture}
      \end{center}

\end{exercice}

\end{document}
